發展商億呎農地待解封

發展商億呎農地待解封

7,010

■林鄭月娥下周發表施政報告或提及首置盤詳情；圖為會德豐洞梓地皮。資料圖片

【本報訊】林鄭倡議的首置盤，可能令發展商手上籌劃多年未能由生地變為金蛋地解封，根據公司年報和外資行統計指出，由恒地、新地、新世界及長實四大發展商等持有的農地，由約1,300萬至4,490萬方呎不等，難怪發展商先後向林鄭送秋波，全力支持興建首置盤。

根據外資行統計資料顯示，四大發展商恒地持農地約4,490萬方呎、新地約3,000萬方呎、新世界發展約1,750萬方呎，及長實約1,300萬方呎，合計有1億方呎，只有個別透過更改土地用途發展住宅和商業項目，餘下大部份未能更改用途；若特首決意推首置盤，便有機會把申請多時未被批准改劃的農地，可獲優惠補地價，更變為日後可發展土地儲備。

恒地及新地管理層先後向傳媒表示支持這項計劃，並有意把手上個別農地作試點，由於計劃最快在下周施政報告才公佈，故未能透露試點位置。

■記者劉兆昌

上一則
會德豐大埔地減私樓層數 或設千伙首置盤

下一則
林鄭預告出招撐設計業